[學術討論] 打風會唔會冧樓

如題
外國風災啲鏡頭次次都係冧哂農村啲屋
香港全部都石屎樓
究竟打風有冇可能有事？

尤其係屏風樓
食到應一應
吹超強颱風有冇機會裂石屎甚至冧樓？

另外舊樓例如土瓜灣區唐樓
又陸沉又冧過樓
會唔會抵受唔住颱風？

應該計過數

政府網話香港d樓可以頂250km/hr既風
今次個風好似差唔多

只有風暴才能擊倒大樹

唔知香港有冇多到啲豆腐渣樓喎

趁呢個風 check下囉

香港樓d窗應該有好多都會好大獲。
樓應該冇事。

唔想冧樓咪全棟開晒門 窗 做番個瀉力

超級颱風襲港
樓應該冇事
但窗和玻璃會好大獲

死未必多
傷可能會好多好多
好多人會被窗介損
吹冧晒d窗
玻璃外牆那些會好大獲

計埋wind load嘛

理論上石屎樓係好難冧，除左石屎，石屎入面有一個好大形鋼筋骨架做支撐，講緊幾百-上千噸鐵，入面仲要打好曬基座同做曬防震。

不過上面講個d係理論上，實際上香港班紮鐵佬成日裝假狗，班皇家佬又隻眼開假眼閉，所以今次真係打到正的話唔係無可能

陣風可能過300

吹落去應該無乜事，係有其他硬物吹起咗撞落去先有事多

有興趣可以睇下
Code of practice on wind effects in Hong Kong 2004

平時計數係地基開始已經有計wind load
少則計四個風向
要求高啲嘅幾十個方向都有
上到大樓都係咁
所以理論上係無事嘅

好多都唔明

見到呢本嘢就想死

04 其實本野頁數 算好少

之前 bd draft 緊本 複雜好多既wind code
後尾 唔知點解無出/ 未出

清肯定係design撚

冇讀過睇唔明正常啦

望過下份draft
成班離地官/professor
on99